A distribuição $dN/d\eta$ pode ser obtida usando o próprio simulador de chuveiro CORSIKA, através da opção OUTFILE\footnote{Mais detalhes sobre a opção OUTFILE pode ser encontrada na referência \cite{CORSIKA_report} e no apêndice  \ref{sec:stackin_corsika} há um exemplo desse arquivo.}, que salva as partículas secundárias produzidas após a primeira interação. A figura \ref{fig:particle_distribution_eta} mostra a distribuição $dN/d\eta$ para 1000 colisões próton-ar com energia $10^{19}$ eV usando os principais modelos de interação hadrônica de EAS. Para alterar a distribuição original $dN/d\eta$ para os modelos de cauda curta ou longa, usamos o processo de Monte Carlo que leva de uma distribuição a outra através da conservação da probabilidade total, dada pela seguinte equação
\begin{equation}
	\int_{-\infty}^{x'} g(x) dx = \int_{-\infty}^{y'} f(y) dy.
	\label{eqn:monte_carlo_probability_consevation}
\end{equation}
A probabilidade total de encontrar um valor $x$ entre $-\infty$ e $x'$ tem que ser igual à probabilidade de encontrar um valor $y$ entre $-\infty$ e $y'$. Ou seja, se soubermos a pseudorapidez da partícula $\eta$ e a distribuição $g(\eta)$ (original) e $g'(\eta')$ (modificada), podemos encontrar $\eta'$ na nova distribuição, usando a equação \ref{eqn:monte_carlo_probability_consevation}. Usando esse método, o número total de partículas é conservado, assim como a energia e momento total de cada partícula no referencial do centro de massa. Sabemos que $\eta$ está associado com o ângulo $\theta$ entre o eixo da colisão e a direção da partícula e uma alteração de $\eta$ determinaria uma nova direção para a partícula produzida. A partir da relação \ref{eqn:pseudorapidity_ang} podemos encontrar a nova direção $\theta'$ e determinar a intensidade de cada componente do momento $\vec{p}$ na nova distribuição, lembrando que devemos conservar a energia e o momento de cada uma.
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{chapters/multiplicity_eas/images/Changed-ETA-SIBYLL-E19_00.pdf}
  \caption{Comparação entre os modelos de distribuição $dN/d\eta$ para 1000 interações próton-ar com energia de $10^{19}$ eV no referencial do laboratório, usando o modelo de interação hadrônica QGSJETII. }
  \label{fig:long_short_tail_e19_00}
\end{figure}

Aplicamos então esse método sobre a distribuição $dN/d\eta$ para 1000 colisões próton-ar com energia $10^{19}$ eV, como mostrado na figura \ref{fig:long_short_tail_e19_00}. Como esperado, as partículas seguem o perfil da nova distribuição (cauda curta em azul e cauda longa em verde) e mantêm a região central com formato inalterado. Lembramos que todo o processo ocorre excluindo a partícula líder de interações difrativas simples. Agora, temos três conjuntos de partículas produzidos após a primeira interação de um EAS. Podemos simular chuveiros para cada conjunto e verificar o impacto da distribuição $dN/d\eta$ no desenvolvimento do chuveiro através dos observáveis mensuráveis dos chuveiros.
